closure(闭包): 查看python的官方文档找不到针对这个的详细解释。

一个闭包: 就是你调用了一个函数A，这个函数A返回了一个函数B给你。这个返回的函数B就叫做闭包.

为什么使用闭包?

基于上面的介绍，不知道读者有没有感觉这个东西和类有点相似，相似点在于他们都提供了对数据的封装。不同的是闭包本身就是个方法。
和类一样，我们在编程时经常会把通用的东西抽象成类，（当然，还有对现实世界——业务的建模），以复用通用的功能。
闭包也是一样，当我们需要函数粒度的抽象时，闭包就是一个很好的选择。
在这点上闭包可以被理解为一个只读的对象，你可以给他传递一个属性，但它只能提供给你一个执行的接口。
因此在程序中我们经常需要这样的一个函数对象——闭包.

闭包使用场景 ： 装饰器
